\documentclass{opaper}

\newcommand{\xnoi}{\set{x_n}_{n=1}^{\infty}}
\newcommand{\xikn}{\xi_k^{(n)}}

\newcommand{\frgint}{\intl_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}}
\newcommand{\frgaint}{\:\Big|_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}}

\begin{document}\m{}
  
  ОБОЗНАЧЕНИЯ
  
  \medskip
  \olist {
    {[$\PP$]}
    /{- $\R$ или $\C$.}
  }

  \bigskip
  ЗАДАЧИ

  \task{1.}{Исследовать сходимость последовательности $\xnoi$ в пространствах $C[1,3]$
  и $\widetilde{L}_1[1,3]$, если $x_n(t) = \frac{n^2t^2+sin(nt)}{n^2+t^2}$.}

  Решение: \fl {
    1.\ C[1,3]
    \mnl C[1,3]\tpp{ - пр-во ф-ций } x: [a,b]\then\PP\tpp{, непр. на $[a,b]$ с нормой }
      \n x = \omax{t\in[a,b]} |x(t)|.
    \mnl "x_n(t)\tpp{ сх. в } C[1,3]"\ \eqq\ \exists x_0\in C[1,3]:
      \ \lim_{n\then\infty} \|x_n-x_0\| = 0\ \tpp{(т.к. берём $\rho(x,y) = \|x-y\|$)}
    \mnl\tpp{В $C[a,b]$ сходимость по норме эквивалентна равномерной сходимости:}
    \nl \exists x_0(t)\in C[a,b]:
      \quad\forall\eps > 0\ \exists N(\eps)\in\N:\ \forall n>N\ \forall t\in[a,b]\  |x_n(t) - x_0(t)| = 0
    \mnl \tpp{Смотрим поточечную сходимость:}
    \nl \lim_{n\then\infty} x_n
      = \lim_{n\then\infty} \frac{n^2t^2+sin(nt)}{n^2+t^2}
      = \lim_{n\then\infty} \frac{t^2+\frac{sin(nt)}{n^2}}{1+\frac{t^2}{n^2}}
      = t^2
    \mnl \n{x_n-x_0}_{C[1,3]} = \max_{[1,3]}\left|\frac{sin(nt)-t^4}{n^2+t^2}\right|
    = \max_{[1,3]}\left|\frac{t^4-sin(nt)}{n^2+t^2}\right|
    \nl\tpp{Теперь можем либо оценить этот максимум, либо посчитать.}
    \nl\tpp{В этом случае лучше оценить.}
    \mnl \forall t\in[1,3]\ \left|\frac{t^4-sin(nt)}{n^2+t^2}\right| \leqs \frac{3^4+1}{n^2+1} = a_n
    \mnl \lim_{n\then\infty} \frac{3^4+1}{n^2+1} = 0 
    \mnl \tpp{Итого, мы нашли числовую последовательность $a_n$, для которой:}
    \nl\sys {
      \forall t\in[1,3]\ |x_n(t) - x_0(t)| \leqs a_n
      \\\olim{n\then\infty} a_n = 0,\ a_n > 0
    }
    \mnl\tpp{Следовательно, последовательность $\xnoi$ сходится равномерно в $C[1,3]$,}
    \nl\tpp{Следовательно, сходится по норме в $C[1,3]$.}
  } \fl {
    2.\ \widetilde{L}_1[1,3]
    \mnl\tpp{Так как $\xnoi$ сходится в $C[1,3]$, она сходится и в $\widetilde{L}_1[1,3]$.}
    \nl\tpp{Отдельно это доказывается аналогично, через оценку значения интеграла}
    \nl\tpp{числовой последовательностью, удовлетворяющей условиям выше.}
  }
  
  \task{2.}{Исследовать сходимость последовательности $\xnoi$, где
  $x_n = \set{\xikn}_{k=1}^{\infty},\ n\in\N$, в пространствах $l_p$, $c_0$,
  если:}
  \f {
    \xikn = \sys {
      \sqrt{k}\cdot ln\sparentheses{1 + \frac{1}{\sqrt[4]{k^3}}},\ k\leqs{n}
      \\\frac{1}{\sqrt[3]{k}+\sqrt[4]{k}},\ k > n
    }
  }

  Решение: \fl {
    \n{x}_{l_p} = \left( \sum_{k=1}^{\infty}|\xi_k|^p \right)^\frac{1}{p}
    \mnl \n{x}_{c_0} = \max_{k\in\N} |\xi_k|
    \mnl\tpp{Помимо этого, последовательность должна сходиться к $0$ в случае $c_0$;}
    \nl\tpp{в случае $l_p$ для неё должно выполняться условие "$\sum_{k=1}^\infty |\xi_k|^p<\infty$".}
    \mnl\forall n\in\N\ \lim_{k\then\infty} \xikn
    = \lim_{\begin{smallmatrix} k\:>\:n & \\ x\:\then\:\infty \end{smallmatrix}} \xikn
    = \lim_{k\then\infty} \frac{1}{\sqrt[3]{k}+\sqrt[4]{k}} = 0
    \mnl\tpp{Значит, $\xnoi\subset c_0\subset l_\infty$.}
    \mnl\tpp{Для $k>n$ имеем:}
    \mnl |\xikn| = \left|\frac{1}{\sqrt[3]{k}+\sqrt[4]{k}}\right|
    \mnl \sum_{k=1}^{\infty} \left|\frac{1}{\sqrt[3]{k}+\sqrt[4]{k}}\right| ^p
      = \sum_{k=1}^{\infty} \frac{1}{(k^\frac{1}{3} + k^\frac{1}{4})^p}
    \mnl ...
  }
  % \task{3.}{Принадлежит ли точка $x$ шару $\wb{S}^{\,r}_y$ в пространстве $L_2[a,b]$,
  % если $x(t) = \sin t$, $y(t) = \cos t$, $r = 4$, $[a,b] = [-\pi,\pi]$?}
  %
  % Решение: ...
  
  \task{4.}{При всех значениях параметра $\lm\in\R$ найти все решения или
  установить\\неразрешимость интегрального уравнения Фредгольма:}
  \f {
    x(t) - \lm\intl_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}
    (s\cdot\cos t - t^3)\cdot x(s)\ds = 6\cdot\cos t
  }
  
  Решение: \f {
    &x(t) = \lm\frgint (s\cdot\cos t - t^3)\cdot x(s)\ds + 6\cdot\cos t
    \\&x(t) = \lm\cdot\cos t\cdot\frgint s\cdot x(s)\ds
    - \lm\cdot t^3\cdot\frgint x(s)\ds + 6\cdot\cos t
    \\&x(t) = \lm\cdot\cos t\cdot C_1 - \lm\cdot t^3\cdot C_2 + 6\cdot\cos t
    \mnext&\tpp{Подставим $x(t)$ в систему:}
    \\&\sys {
      C_1 = \frgint s\cdot x(s)\ds
      \\C_2 = \frgint x(s)\ds
    }
  }
  \f {
    &\sys {
      C_1 = \frgint s\cdot \sparentheses{\lm\cdot\cos s\cdot C_1
      - \lm\cdot s^3\cdot C_2 + 6\cdot\cos s}\ds
      \\C_2 = \frgint \sparentheses{\lm\cdot\cos s\cdot C_1
      - \lm\cdot s^3\cdot C_2 + 6\cdot\cos s}\ds
    }
    \\&\sys {
      C_1 = \lm\cdot C_1\cdot\frgint s\cdot \cos s\ds
      - \lm\cdot C_2\cdot \frgint s^4\ds
      + 6\cdot\frgint s\cdot\cos s\ds
      \\C_2 = \lm\cdot C_1\cdot\frgint \cos s\ds
      - \lm\cdot C_2\cdot \frgint s^3\ds
      + 6\cdot\frgint \cos s\ds
    }
  }
  \fl {
    \frgint s\cdot\cos s\ds = s\cdot \sin s + \cos s \frgaint
      = \frac \pi 2 - \frac \pi 2 = 0
    \nl \frgint s^4\ds = \frac 1 5 s^5 \frgaint
      = \frac {\pi^5} {160} - (-\frac {\pi^5} {160}) = \frac {\pi^5} {80}
    \nl \frgint \cos s\ds = \sin s \frgaint
      = 1 - (-1) = 2
    \nl \frgint s^3\ds = \frac 1 4 s^4 \frgaint
      = \frac {\pi^4} {64} - \frac {\pi^4} {64} = 0
  }
  \fl {
    \sys {
      C_1 = \lm \cdot C_1 \cdot 0 - \lm \cdot C_2 \cdot \frac {\pi^5} {80} + 6 \cdot 0
      \\C_2 = \lm \cdot C_1 \cdot 2 - \lm \cdot C_2 \cdot 0 + 6 \cdot 2
    }
    \nl\sys {
      C_1 = -\lm \cdot C_2 \cdot \frac {\pi^5} {80}
      \\C_2 = \lm \cdot C_1 \cdot 2 + 12
    }
    \nl C_2 = -\frac{\pi^5}{40}\cdot\lm^2 \cdot C_2 + 12
    \nl C_2 \sparentheses{1+\frac{\pi^5}{40}\cdot\lm^2} = 12
    \nl C_2 = \frac{12}{\sparentheses{1+\frac{\pi^5}{40}\cdot\lm^2}}\tpp{ - существует при любых $\lm$.}
    \nl C_1 = -\lm\cdot\frac{\pi^5}{80}\cdot (C_2)\tpp{ - следовательно, также существует при любых $\lm$.}
    \mnl\tpp{Для каждого $\lm$ существует единственный набор $(C_1,C_2)$,}
    \nl\tpp{т.е. решение будет единственным.}
  }
  
  \pagebreak

  \task{5.}{Доказать, что функционал $\fn{f}{C[-1,1]\then\R}$, определяемый
  равенством\\$f(x) = \intl_{0}^{1} \sqrt[8]{t^5} x(t)\dt - \intl_{0}^{1} x(t)\dt$,
  является линейным, ограниченным и непрерывным\\на пространстве $C[-1,1]$, найти
  его норму.}
  
  Решение: \fl {
    \fn{f}{C[-1,1]\then\R}
    \mnl f(x)
      = \intl_{0}^{1} \sqrt[8]{t^5}\:x(t)\dt - \intl_{-1}^{0} x(t)\dt
      = \intl_{0}^{1} \sqrt[8]{t^5}\:x(t)\dt - \intl_{1}^{0} x(-t)\:d(-t)
      = \intl_{0}^{1} \sqrt[8]{t^5}\:x(t)\dt - \intl_{1}^{0} x(t)\:d(t) =
    \nl = \intl_{0}^{1} \sqrt[8]{t^5}\:x(t)\dt + \intl_{0}^{1} x(t)\:d(t)
        = \intl_{0}^{1} (t^\frac 5 8 + 1)\:x(t)\dt
    \mnl \tpp{Вот теперь уже нормально, можно уже решать теперь}
    \mnl f(x) = \intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\:x(t)\dt
    \mnl\tpp{Линейность: }
    \mnl \al,\beta\in\PP;\ x,y\in C[-1,1]
    \mnl f(\al x + \beta y)
      = \intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\:(\al x(t) + \beta y(t))\dt
      = \intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\:(\al x(t))\dt + \intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\:(\beta y(t))\dt =
    \nl = \al\intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\:( x(t))\dt + \beta\intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\:(y(t))\dt
      = \al\cdot f(x) + \beta\cdot  f(y) 
    \mnl\tpp{Ограниченность: }
    \mnl \tpp{Определение ограниченности:}
    \nl \exists k>0:\ \forall x\in C[-1,1]\ \n{f(x)}_\R \leqs k\cdot\n{x}_{C[-1,1]}
    \mnl \tpp{При этом, } \n{f} = \min k = \brackets{\tpp{теорема 2.3}} = \sup_{\n x \leqs 1} \n{f(x)}.
    \nl \tpp{Рассмотрим } \n{f(x)}_\R:
    \mnl \n{f(x)}_\R = \left| \intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\:x(t)\dt \right|
      \leqs \intl_0^1 \left|(t^\frac{5}{8}+1)\:x(t)\right|\dt
      = \intl_0^1 |(t^\frac{5}{8}+1)|\:|x(t)|\dt.
    \mnl\tpp{Найдём предполагаемое значение $\n f$, использовав теорему выше}
    \nl\tpp{(т.е. следующая оценка - с учётом условия $\n x\leqs 1$)}
    \mnl \n{x} = \max_{t\in[-1,1]} |x(t)| \qthennq \n{x} \leqs 1 \thenn |x(t)| \leqs 1
  }\fl {
    \n{f(x)}_\R \leqs ... \leqs \intl_0^1 |(t^\frac{5}{8}+1)|\:|x(t)|\dt
      \leqs \intl_0^1 |(t^\frac{5}{8}+1)|\dt = \brackets{t\in[0,1]} = \intl_0^1 (t^\frac{5}{8}+1)\dt =
    \nl = \frac{8}{13} t^{\frac{13}{8}} + t\ \Big|_0^1 = \frac{21}{13} = k
    \mnl\tpp{Ограниченность доказана.}
    \mnl\tpp{Непрерывность: }
    \mnl\tpp{Непрерывность $f(x)$ следует из линейности и ограниченности.}
    \mnl\tpp{Значение нормы:}
    \mnl\tpp{Ранее мы получили, что $\frac{21}{13}$ - одна из мажорант }\n{x}.
    \mnl\tpp{При $x(t)\eqqq1$ $\n{f}=\frac{21}{13}$, т.е. мажоранта достигается, следовательно,
    является}
    \nl\tpp{максимумом, следовательно, является супремумом, что означает, что $\n{f} = \frac{21}{13}$.} 
  }
  
\end{document}
